想問下 html 點 include html 最好？

搵到 / 準備用

<object class="xxx" data="xxx.html"></object>

去 include html

上面個方法有冇咩問題。
有冇咩其他方法？

有冇好似 C 噉樣純粹既 #include ？

Σ( ° △ °|||)︴有啲噉嘅 tag
初學真係唔識。唔該曬，我去查下。

真係有啲噉嘅 tag 咩 ... 我查唔到。
not pure html ?

因為真係無
唔知你想要咩效果,
你係想frame定點

就係聽講好似 iframe 呢啲用起上嚟有啲問題。

搵到 JQuery, object, import 幾種解決方法。

我見 object 又會有層 <html>, <body>

想問下有冇更加 pure include 嘅方法

不如用php?

<?php include 'xxx.php';?>

利申 : 唔熟

冇，純 html 唔係咁用

你其實係想做d咩
你講既include 係指分開兩個html 然後好似component既方式咁將幾個html砌做一頁？
定係講緊embed ？

第一種既話 pure html 應該唔得，用下d js framework就得

第二種既話 既然個file都係你自己 點解要embed
分tab 果d 好過

第一種姐係 我有個header 既html 有個body既html 有個footer 然後三個組合成一個page
呢d 要js framework先得 react 果d

w3schools

iframe?

keywords: server-side rendering, client-side rendering, template engine

第一種。

但係我用 object 都算係做到一樣嘅效果？

OK

寫得pure html 就唔會有呢個概念
你都control唔到佢body 既變化
咁點解你要咁做而唔一頁寫曬成個html

我寫緊呢嚿：

因為之前唔熟要點做，所以全部都係純手打曬出嚟。

咁做維護嘅話會好麻煩，求其想加多個分類，改個 nav ，就要一次過改曬所有頁面。

所以就想 reuse d html code

html 連啲咁簡單嘅功能都做唔到。

想要reuse 就去學React 果類js framework啦
純HTML係冇呢d concept

噉我去試下學下先啦。

有 Programming 底應該唔難學？

再唔係嘅用住 object 先，做到個效果都 OK，反正我本身就唔係呢個方向。

難唔難真係見仁見智

有呀, 20年前有種科技叫 Server Side Includes (SSI)
俾啲 唔識寫CGI/冇CGI/冇PHP 嘅情況下用
唔屬於HTML, 而檔名要改成 .shtml
而家啲hosting重sup唔support就唔知了
至於點解呢種古老嘅秘法被遺忘就要自己諗下...

我諗都係注入問題啩。

正常都係用programming language做，唔會用pure html

你睇下佢個github就知咩事
全部都手打HTML

上面講得岩，關鍵字係Template Engine。

例如Java會配搭JSP、Thymeleaf、Freemarker等。

都有幾個比較簡單嘅方法：

1. 用jQuery嘅load()功能，呢個比較容易做，唔需要server。

2. 起一個PHP server，用PHP include，咁都算係方便，而且可以方便你增加功能。

3. 起一個Java server，例如用Tomcat配Spring行template engine，但比較複雜。

因為後來開始流行server side program, 例如PHP、ASP, 已經built-in有呢種基本功能, 而且更方便同強大, 所以大家直接用程式產生HTML, 而SSI就被淘汰.
講到尾HTML只係文件格式, 唔係俾你咁用. 你要file call file就用PHP / / NodeJS / ... 等程式做.

AngularJS route

唔知你係咪想要呢種效果

覺得都係推介 React
用 component 方式去 code reuse 易好多
第一次用 Create React App 30 分鐘應該夠你 deploy 落 GitHub page
React Router 做 client side routing 都好方便
令你唔一定要咁樣 embed HTML

佢似想要呢個效果多啲

學Framework啦，單純用Html 寫網頁會寫到你發脾氣

react都係純html寫出嚟
純html最簡單咪用fetch直接拎data代替個HTML elements

fetch("fucking_backend").then(res => document.getElementById("demo").innerHTML = res.body.text())

Search .inc

感謝咁多位，我先睇下 React 同 jQuery 先，其實我唔熟 js 先避免用因為真係未深入學過。

用cms來寫會唔會好啲
見你宜家用手打 將來maintenance會唔會有排煩

見你就零成本用GitHub page, 我覺得配合static site generator係好啲
如果用react, 最好用埋 GatsbyJS

我記得我點解唔用 jQuery 啦

我本地睇唔到，佢出咗個 Error 畀我。

最後，我搵到學習成本最低嘅方法。

document.write()

it work

用web server就唔會有error問題
最大路係apache
你想方便啲可以vscode + live server, 會有hot reload

Notepad++ 天下無敵。

document.write(``)

it really work 就用呢個方法啦。

咁你可以用apache個方法去解決個error問題另你用到jquery解決你include個問題
你document.write寫耐咗你唔會想maintain落去

OK啦
又唔係啲咩大型複雜需求嘅網站。

Keep It Simple

其實我懶得學嗻，仲有 FYP 要做。

無 deprecated
仲可以用的
以前 web1.0 年代 static pages 為主
但 web2.0 年代當你個網站需要 SSI
上面有人提出用 jQuery.load 亦做到
以前無 Ajax 呀
（呢個年代已經好難唔用 js 唔做 user interaction）
而且 business requirements 好快就會見到需要更 rich 嘅 server side programming
即係 php/nodejs etc
所以一開始就會直接 setup server 跳過 SSI 無考慮

當有電腦之後大家都用佢嚟到打信件，但係你就買返個 打字機 嚟用

當有洗衣機之後大家用佢嚟洗衫 ，但係你就要用返手洗

啲人寫咗啲好嘅程式放上github ，但係你就當github 係hosting 咁用

你仲話final year project添 ， 你估 professor 會點諗 ， professor應該唔會欣賞你 e d 復古嘅行為掛

1月1 元旦遊行

梗係唔係，點會攞啲噉嘅嘢嚟交 FYP。

我 FYP 寫 Unity

我明白你講咩，但係衡量返時間成本。

仲有唔少 HD 嘅 professor 好廢。